浸大協理副校質疑反送中有「西方黑手」 稱足以宣佈緊急狀態暗示可出動解放軍

學界群起參與反送中抗爭至今，多間大學高層均對事件噤聲或不作明顯表態。不過浸大協理副校長楊志剛昨以「教育工作者」身份在《明報》發社評質疑連日來的示威是「西方黑手四両撥千斤的洋紫荊革命」；更稱反送中運動已足以讓任何地方「宣布進入緊急狀態並調動軍隊維持秩序」，暗示駐港解放軍可隨時干預。

楊志剛昨以「『洋紫荊革命』的白手和黑手」為題撰文，指留意到近日的抗爭中「有極少數人衝擊時身手敏捷，擲磚時手法純熟，絕非平日遇見的大學生」，質疑他們是否有境外背景。他更明言當中或涉外國勢力介入，是「西方黑手四両撥千斤的洋紫荊革命」。

楊續表示稱，近日政府總部被迫關閉，行政立法兩會無法運作、警察總部被圍、市民蜂擁上街、市中心癱瘓，「放諸世界任何地方，都足以宣布進入緊急狀態並調動軍隊維持秩序」。不過他隨後又認為，香港毋須啟動緊急條款，因為真正參與暴力衝擊的是極少數人。

他又稱，這些參與者「隱藏於人群之中，然後像收到信號似的突然同時發難，衝擊時身手敏捷，行動利落，面對警方鐵馬一躍即過，擲磚時手法純熟，衝擊時冷靜兇狠，攻擊完畢便迅速從人群中消失。」質疑他們並非一般的香港青年，「他們是誰？有何背景？來自香港境內還是境外？」
楊亦不認同抗爭完全是市民自發，而是有「訓練有素的黑手」計劃衝擊警隊，斷言抗爭事實上是西方國家掀起「顏色革命」的一貫套路，「以預謀的挑撥對立，從而引起大規模的自發行動，然後是預謀和自發有機結合，使這次抗爭有了自己的生命力，遍地開花」。他又指，事件已反映西方勢力公開把香港變成和中國交手的底牌之一。
對於應否調查警方多次被質疑濫權及使用過度武力，楊則在文中指應先調查事件是否於外國勢力有關，「如不先徹查黑手是誰，誇談什麼獨立調查？」浸大今天覆稱，楊志剛的文章註明是以「教育工作者」的個人身分發表，與浸會大學無關。大學尊重教職員的言論自由。楊現時亦是建制組織「香港發展中心」董事。

好呀，全香港至少二百萬人都係。

攬炒巴又要出動了

出未 快啲出解放軍

快啲嚟啦 唔嚟正衰仔

係出就快啦
美軍來了我帶路

//「有極少數人衝擊時身手敏捷，擲磚時手法純熟，絕非平日遇見的大學生」//
我讀4年bu都無見過乜撚野楊痔剛佢office係咪係軍營

副校:港豬邊有咁聰明

想玩習總

浸會教會大定浸大大？

點解浸大咁on9

低級黑

唔出正契弟

條友多數連片都無睇過

上網搵下呢個人d相，佢無一張係影得好

身手咁好會唔會係訓練有素嘅警犬

同志們 等咩撚

支持出動解放軍 美軍來了我帶路

嚟囉

係就快

快啲 想美國做嘢
由12號等到現在 都仲係好期待

證明有黑警滲入煽動

係就快啦，得個講字
美軍戰艦係公海等左好耐啦

你出兵無問題，
但你唔通知美加及其他僑民撤走，
就準備大把軍艦來保護佢地既僑民。